老馬為祖記喊冤：是皇馬球員插水

在皇馬同祖記的歐聯比賽中，球證在93分鐘給出的12碼引起巨大的爭議，馬勒當拿也站出來對此事發表評論，他表示那絕對不是一個12碼。

在那場比賽的第93分鐘，C.朗拿度頭槌二傳，華斯基斯在禁區內被身後的賓拿迪亞推倒，球證判罰12碼，並將過於激動的保方罰下，最終C.朗拿度將12碼射入，完成絕殺將祖記淘汰。

馬勒當拿表示：「那不是個12碼，絕對不是！當C.朗拿度頭槌二傳時，華斯基斯不得不把自己扔了出去，因為當時他面前有保方，而且身後還有賓拿迪亞，所以他只能這麼做，換了是我，我也會這麼做，他抓住這次機會，把自己扔了出去。」